**Projekt OneSumX with FSDM**

Ziel des Projektes 'OneSumX with FSDM' ist die vollständige Integration der beiden Komponenten FSDM und OneSumX for Risk Management.

Zentrale Datengrundlage bildet das FSDM Data Model, welches über das CDM und PDM konzeptionell im Power Designer und physisch über die HANA-Tabellen im FSDM Data Layer abgebildet wird. Für diese Daten stellt SAP Interfaces für das Lesen und Schreiben zur Verfügung. Auf dieser Basis wird von ADWEKO ein FSDM Integration Content for Liquidity Risk implementiert, der die Daten für eine Liquiditätsrisiko-Kalkulation unabhängig vom dafür verwendeten Tool zur Verfügung stellt. Für das Mapping auf das OSX-Datenmodell wird in einer weiteren Schicht (OSX-Adapter) die Transformation implementiert. Neben dem Datenlesen ist für eine vollständige Integration zusätzlich eine Rückschnittstelle für Ergebnisdaten vorgesehen, deren Abbildung im FSDM Daten Modell aber noch von SAP konzepiert und implementiert werden muss. Zusätzlich müssen in einer finalen Phase auch alle Laufinformationen, Modellparameter, … in der HANA DB abgelegt und über die Schnittstelle von OSX ausgelesen oder zurückgeschrieben werden